% !TEX root = TesiMagiPres.tex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = arara
% !TEX spellcheck = Italian
% arara: pdflatex: {synctex: yes}
% arara: pdflatex: {synctex: yes}

\documentclass{beamer}

%: codifica
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathpazo}
\renewcommand{\sfdefault}{iwona}
\usepackage[euler-digits]{eulervm}
\usefonttheme{professionalfonts}
\usepackage{calligra}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,italian]{babel}

%: testo
\usepackage{microtype}
\usepackage[font=small]{quoting}

%: matematica 
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs,bm}
%\usepackage{multirow}
%\usepackage{multicol}
\usepackage{centernot}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{teorema}{Teorema}[section]

\makeatletter
\newtheorem{@nometeo}[teorema]{\nome@teo}
\newenvironment{nometeo}[1]
{\def\nome@teo{#1}\begin{@nometeo}}
{\end{@nometeo}}

\newtheorem*{@noteo}{\nome@teo}
\newenvironment{noteo}[1]
{\def\nome@teo{#1}\begin{@noteo}}
{\end{@noteo}}

\newtheorem{proposizione}[teorema]{Proposizione}
\newtheorem{miolemma}[teorema]{Lemma}
\newtheorem{corollario}[teorema]{Corollario}
\newtheorem{osservazione}[teorema]{Osservazione}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definizione}[teorema]{Definizione}
\newtheorem{esempio}[teorema]{Esempio}
\newtheorem{@nomedef}[teorema]{\nome@def}
\newenvironment{nomedef}[1]
{\def\nome@def{#1}\begin{@nomedef}}
{\end{@nomedef}}

\newenvironment{dimostrazione}{\begin{proof}[Dimostrazione]}{\end{proof}}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{nota}[teorema]{Nota}
\makeatother

%: grafica
\usepackage{pgfplots}
%%\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./Figure/}}
%%\usepackage{multimedia}
%%\usepackage{tikz} %caricato da pgfplots
	\usetikzlibrary {positioning,calc}
	\usetikzlibrary{matrix,arrows}
	\usetikzlibrary{intersections}
	\usetikzlibrary{spy}
%%\usetikzlibrary{lindenmayersystems}
\newcommand{\tikzmark}[1]{\tikz[overlay ,remember picture] \node (#1) {};}

%: oggetti
%\usepackage[shortlabels]{enumitem}

%: varie ed eventuali
\usepackage{xspace}
\usepackage{comment}

%: copertina e impaginazione 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%                
\subtitle{\vspace{-4.5cm}Tesi di Laurea Magistrale\\
				in Matematica\vspace{2.5cm}}
\title[\scriptsize{Spazi\\quasi-polacchi}]{\Huge\textbf {Spazi quasi-polacchi}}
\author[]{%
	\makebox[\textwidth][s]{\mbox{Relatore:}  \mbox{Laureando:}\hphantom{\textsc{Corrado}}}\\
	\makebox[\textwidth][s]{\mbox{Prof. \textsc{Alberto Marcone}} \mbox{\textsc{Corrado Lanera}}\hphantom{\textsc{era}}}\vspace{-3.5cm}}
\date{\vspace{-3.5cm}15 ottobre 2014}
\logo{\includegraphics[width=0.14\textwidth]{polloPallido.pdf}}

\usetheme{Marburgbis}
\setbeamercovered{dynamic}
\usecolortheme{crane}

\setbeamercolor{palette sidebar primary}{use=normal text,fg=white}

\setbeamercolor{title in sidebar}{fg=white}
\setbeamercolor{section in sidebar}{parent=palette sidebar primary}

\setbeamercolor{block title alerted}{use=alerted text,fg=white,bg=alerted text.fg!75!black}
\setbeamercolor{block title example}{use=example text,fg=white,bg=example text.fg!75!black}
\setbeamercolor{block title}{use=block text,fg=white,bg=structure.fg}

\setbeamercolor{postit}{fg=black,bg=brown!25!white}




\setbeamertemplate{section in toc}[ball]
\setbeamertemplate{subsection in toc}[ball]
%\setbeamertemplate{itemize item}[ball]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%% ipertesto
%\usepackage{hyperref}
	\hypersetup{%
		pdftitle={Spazi quasi-polacchi},
  		pdfauthor={Corrado Lanera},
 		pdfsubject={Teoria descrittiva degli insiemi},
  		pdfkeywords={Descriptive Set Theory, Quasi-Polish spaces, Sober spaces, Borel hierarchy, Domain theory}}


%%% ambienti
%bigsqcap
\makeatletter
\providecommand{\bigsqcap}{%
  \mathop{%
    \mathpalette\@updown\bigsqcup
  }%
}
\newcommand*{\@updown}[2]{%
  \rotatebox[origin=c]{180}{$\m@th#1#2$}%
}
\makeatother


%insiemi
\newcommand{\continue}{\mathscr{C}} % insieme delle funzioni continue

\newcommand{\I}{\mathbb{I}}	% intervallo unitario
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}


\newcommand{\cantor}{\mathcal{C}} % insieme di Cantor
\newcommand{\baire}{\mathcal{N}} % insieme di Baire
\newcommand{\cB}{\mathcal{B}} % Base di intorni
\newcommand{\cS}{\mathcal{S}} % Base di intorni
\newcommand{\scott}{\mathcal{S}} % Scott
\newcommand{\alex}{\mathcal{A}} % Alexandroff


%operatori
\newcommand{\parti}{\mathcal{P}} % insieme delle parti
\DeclareMathOperator{\diam}{diam} %diametro
\DeclareMathOperator{\osc}{osc} %diametro
\DeclareMathOperator{\dom}{dom} %diametro
\newcommand{\code}[2]{\langle #1,#2\rangle}
\newcommand{\directsup}[1]{\sideset{}{^\uparrow}\bigsqcup{\!#1}}
\newcommand{\filtredinf}[1]{\sideset{}{^\downarrow}\bigsqcap{\!#1}}
%relazioni
\newcommand{\poi}{\hat\ }	% giustapposizione di cammini
\newcommand{\sqmineq}{\sqsubseteq} % minore o uguale nei reticoli
\newcommand{\sqmin}{\sqsubset} % minore nei reticoli
\newcommand{\su}[1]{\mbox{$\uparrow\negthickspace{#1}$}} %freccia su senza spazio dopo
\newcommand{\giu}[1]{\mbox{$\downarrow\negthickspace{#1}$}} %freccia giù senza spazio dopo
\newcommand{\ssu}[1]{\rotatebox[origin=c]{90}{$\twoheadrightarrow$}#1}	%doppiafreccia su
\newcommand{\ggiu}[1]{\rotatebox[origin=c]{90}{$\twoheadleftarrow$}#1}		%doppiafreccia giu

%boreliani polacchi
\newcommand{\borel}{\mathfrak{B}} %boreliani
\newcommand{\BP}[2][0]{\bm{\Pi}_{#2}^{#1}} % insiemi Boreliani Pigreco, classe opzionale (da inserire tra quadre) default 0
\newcommand{\BS}[2][0]{\bm{\Sigma}_{#2}^{#1}} % insiemi Boreliani Sigma, classe opzionale default 0
\newcommand{\BD}[2][0]{\bm{\Delta}_{#2}^{#1}} % insiemi Boreliani Sigma, classe opzionale default 0
%boreliani quasi-polacchi
\newcommand{\vicBP}[2][0]{\check{\bm{\Pi}}_{#2}^{#1}} % insiemi Victor-Boreliani Pigreco, classe opzionale (da inserire tra quadre) default 0
\newcommand{\vicBS}[2][0]{\check{\bm{\Sigma}}_{#2}^{#1}} % insiemi Victor-Boreliani Sigma, classe opzionale (da inserire tra quadre) default 0
\newcommand{\vicBD}[2][0]{\check{\bm{\Delta}}_{#2}^{#1}} % insiemi Victor-Boreliani Pigreco, classe opzionale (da inserire tra quadre) default 0

\newcommand{\omissis}{[\textellipsis\unkern]\xspace}
\newcommand{\inglese}[1]{\foreignlanguage{english}{\em #1}}

%:notazioni
\makeatletter
\let\@epsilon\varepsilon
\let\varepsilon\epsilon
\let\epsilon\@epsilon
\let\@theta\vartheta
\let\vartheta\theta
\let\theta\@theta
\let\@rho\varrho
\let\varrho\rho
\let\rho\@rho
\let\@phi\varphi
\let\varphi\phi
\let\phi\@phi
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%documento%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\AtBeginSection[]
%{
% \begin{frame}<beamer>{A che punto siamo\dots}
%  \tableofcontents[currentsection]
% \end{frame}
%}


\begin{document}

\input{Sezioni/Titolo}


\section*{Un po' di storia}
\begin{frame}[<1-| alert@+>][t]{Perché i quasi-polacchi}
	\begin{itemize}
		\item Teoria descrittiva degli insiemi (1905-- )
		\item Domini (1969-- )
		\item Teoria descrittiva per i domini (2006-- )
		\item Spazi quasi-polacchi (2013-- )
	\end{itemize}
	\vfil
\begin{beamercolorbox}[wd=\textwidth,rounded=true,shadow=true]{postit}
\only<1>{\begin{itemize}[<1>]
	\item sottoinsiemi definibili negli spazi polacchi
	\item gerarchia boreliana
\end{itemize}}
\only<2>{\begin{itemize}[<2>]
	\item Dana Scott \emph{A type-theoretical alternative to ISWIM, CUCH, OWHY} (1969/1993)
	\item strutture parzialmente ordinate ``complete'' e ``continue''
\end{itemize}}
\only<3>{\begin{itemize}[<3>]
	\item Victor Selivanoff \emph{Towards a descriptive set the- ory for domain-like structures} (2006)
	\item Domini $\omega$-continui
\end{itemize}}
\only<4>{\begin{itemize}[<4>]
	\item Matthew de Brecht \emph{Quasi-Polish spaces} (2013)
	\item Generalizza spazi polacchi e domini $\omega$-continui
\end{itemize}}
\end{beamercolorbox}
\end{frame}



\begin{frame}{Indice}
\tableofcontents%[pausesections,hideallsubsections]
\end{frame}




\section{Nozioni preliminari}



\subsection{Topologie e metriche}
\begin{frame}{Topologia: definizioni base}
Topologia:
	\begin{itemize}
		\item<1> \alert{$\tau$}: aperti\hfill\alert{$\textup{int}(A)$}: interno\hfill$\alert{\overline{A}}$: chiusura\hfill\mbox{}
		\item<1> \alert{Denso}: interseca ogni aperto (la chiusura è tutto)
		\item<1> \alert{Saturo}: intersezione degli aperti che lo contengono
	\end{itemize}
	\hrule
	\begin{itemize}
		\item<1> \alert{Base}: genera con unioni arbitrarie
		\item<1> \alert{Separabile}: ammette numerabile denso
%\begin{osservazione}<2->
%base numerabile $\implies$ separabile $\centernot\implies$ base numerabile
%\end{osservazione}
%\begin{exampleblock}{La retta di Sorgenfrey}<2->
%\hfil\hfil$(\R,\tau)$\hfil$\tau=\big\{[a,b[\in\R^2\mid a<b\big\}$
%\end{exampleblock}
		\item<1>$T_4\implies T_3\implies T_2\implies T_1\implies T_0$
	\end{itemize}
	\hrule
	\begin{itemize}
		\item<1> \alert{Condensazione}: intorni più che numerabili
		\item<1> \alert{Isolato}: $\{x\}\in\tau$\hfil\alert{limite}: $\{x\}\notin\tau$ 
		\item<1> \alert{Perfetto}: solo punti limite
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Topologia: definizioni base}
	\uncover<1->{$f\colon(X,\tau_X)\to(Y,\tau_Y)$ è:}
	\begin{itemize}[<1->]
		\item \alert{Continua}: controimmagine di aperti è aperta
		\item \alert{Omeomorfismo}: biiezione continua con inversa continua
		\item \alert{Immersione}: omeomorfismo ristretto all'immagine	
	\end{itemize}
	\uncover<1->\hrule
	\begin{itemize}[<1->]
		\item\alert{Topologia generata}: rende continue le funzioni
		\item\alert{Topologia prodotto}: generata dalle proiezioni
	\end{itemize}
	\uncover<1->\hrule
	\begin{itemize}[<1->]
		\item \alert{Compatto}: ogni ricoprimento ha sottoricoprimento finito
		\item \alert{Localmente compatto}: $\forall x\,\forall V_x\;\exists U_x\,\exists K\quad V_x\subseteq U_x\subseteq K$
		\item \alert{Relativamente compatto}: ogni ricoprimento di $B$ ha sottoricoprimento finito di $A$ \uncover<1->{(\alert{$A\ll B$})}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Metrica: definizioni base}
Metrica:
	\begin{itemize}[<1->]
		\item $d(x,y)\geq 0$
		\item $d(x,y)=0$\alert{$\iff$} $x=y$
		\item $d($\alert{$x,y$}$)=d($\alert{$y,x$}$)$
		\item $d(x,y)\leq d(x,z)+d(z,y)$
	\end{itemize}
	\uncover<1->\hrule
	\begin{itemize}[<1->]
		\item $\alert{B(x,r)}: aperta\hfil\alert{B[x,r]}: chiusa$
		\item $d($\alert{$A$}$,x)=\inf\{d($\alert{$y$}$,x)\mid y\in A\}$
		\item $d(x,\,$\alert{$A$}$)=\inf\{d(x,\,$\alert{$y$}$)\mid y\in A\}$
	\end{itemize}
	\hrule
	\begin{itemize}[<1->]
		\item\alert{Diametro}: $\begin{cases}
																		0&\text{se $
																		A=\emptyset$}\\
																		\sup\{d(x,y)\mid x,y\in A\}&altrimenti
																		\end{cases}$
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Metrica e topologia}
\alert{$\tau_d$}: topologia generata dalle palle aperte
	\begin{itemize}[<1->]
		\item $B(A,r)$ è aperto\hfill $B[A,r]$ è chiuso (\alert{con riguardo...})
		\item $\overline{A}=\{x\mid d(x,\,$\alert{$A$}$)=0\}$\hfil $C=\bigcap_{n\in\omega}A_n$
	\end{itemize}
\bigskip
Metrizzabile: esiste \alert{$d_\tau$} compatibile
	\begin{itemize}
	\item Ogni metrizzabile è $T_4$
	\end{itemize}
\end{frame}



\subsection{Alberi e ordini parziali}
\begin{frame}{Alberi}
	\begin{itemize}[<1->]
		\item \alert{$A^{<\omega}$}: successioni finite\hfil\alert{$A^\omega$}: infinite
		\item \alert{$t\prec s$}: segmento iniziale\hfil \alert{$t\poi s$}: concatenzazione
	\end{itemize}
	\vfill\hrule\vfill
Albero: $T\subseteq A^{<\omega}$ chiuso per $\prec$
	\begin{itemize}[<1->]
		\item \alert{ramo infinito}: tutti i segmenti stanno in $T$
		\item \alert{corpo}: rami infiniti
		\item \alert{potato}: senza rami potati
	\end{itemize}
	\vfill\hrule\vfill
	\begin{itemize}[<1->]
		\item \alert{$N_s$}$=\{t\in A^\omega\mid s\prec t\}$: aperto di base ($\cB$)
		\item per $(A^\omega,\cB)$: \alert{$d(s,t)$}$=\begin{cases}
																						2^{-\min\{i\mid s_i\neq t_i\}-1}&\text{se $s\neq t$}\\
																						0&\text{altrimenti}
																						\end{cases}$
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ordini parzialmente ordinati (poset)}
Poset: ordine parzialmente ordinato \alert{$(P,\sqmineq)$}
	\begin{itemize}[<1->]
		\item riflessivo\hfill transitivo\hfill antisimmetrico\hfill\mbox{}
	\end{itemize}
Catena: totalmente ordinata ($\R$, $\omega$, \dots)
	\medskip\hrule
	\begin{itemize}[<1->]
		\item \alert{$\su A$}$=\{x\mid\exists\,y\in A\; y\sqmineq x\}$\quad (superiore)
		\item \alert{$\giu A$}$=\{x\mid\exists\,y\in A\; x\sqmineq y\}$\quad (inferiore)
		\item \alert{$\bigsqcup A$}: estremo superiore\hfil\alert{$\bigsqcap A$}: estremo inferiore
		\item \alert{diretto}: esiste $x\sqcup y$\hfil\alert{filtrato}: esiste $x\sqcap y$
		\item \alert{$\directsup{A}$}: sup del diretto\hfil\alert{$\filtredinf{A}$}: inf del filtrato
		\item	\alert{ideale}: inferiore diretto\hfil\alert{filtro}: superiore filtrato
	\end{itemize}
Reticolo: diretto e filtrato
\end{frame}




\section{Teorie già sviluppate}
\subsection{I domini}

\begin{frame}{Domini: completezza}
\begin{definizione}<1->
Ordine parziale direttamente completo (\alert{dcpo})
	\begin{itemize}
	\item $\directsup{D}\in P$ \hfil (per ogni diretto $D$)
	\end{itemize}
	Reticolo completo
	\begin{itemize}
	\item $\bigsqcup{A}\in P$ \hfil e\hfil $\bigsqcap{A}\in P$ \hfil (per ogni $A$)
	\end{itemize}
\end{definizione}
	\begin{itemize}[<2->]
	\item $\big(\parti(X),\subseteq\!\big)$ è un reticolo completo
	\item $\mathcal{O}(X)=\big(\tau(X),\subseteq\!\big)$ è un reticolo completo
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Domini: approssimazione}	
\begin{nomedef}{$x$ \alert{$\ll$} $y$ (approssima)}
\begin{itemize}[<1->]
	\item $y\sqmineq\directsup{D}\implies\exists\,d\in D\; x\sqmineq d$
	\end{itemize}
\end{nomedef}\vskip -.6\baselineskip
	\begin{itemize}[<1->]
		\item \alert{$\ggiu x$}: approssimanti\hfil\alert{$\ssu x$}: approssimati
	\end{itemize}
\uncover<3->{Nei reticoli completi (come $\mathcal{O}(X)$\dots)}
	\begin{itemize}[<3->]
	\item $x\ll y\hfill\equiv\hfill y\sqmineq\bigsqcup A\implies x\sqmineq\bigsqcup B$ con \alert{$B\subseteq A$ finito}
	\end{itemize}
\begin{nomedef}{Poset continuo}<2->
	\begin{itemize}
		\item $x=\directsup{\ggiu x}$
	\end{itemize}
\end{nomedef}
\uncover<3->{Nei poset continui (come $\mathcal{O}(X)$\dots) vale \alert{interpolazione}}
	\begin{itemize}[<3->]
	\item $x\ll y\implies\exists\,z\quad x\,$\alert{$\ll z\ll\,$}$y$
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Domini: definizione}
\begin{nomedef}{Dominio}<1->
\begin{itemize}
\item Dcpo continuo: $\directsup{D}\in P$ e $x=\directsup{\ggiu x}$
\end{itemize}
\end{nomedef}
\uncover<1->{Reticolo continuo: dominio + reticolo completo}
\begin{nomedef}{Base di un dominio ($\cB$)}<2->
\begin{itemize}
\item $x=\directsup{(\ggiu x\cap\cB)}$
\end{itemize}
\end{nomedef}
\uncover<2->{Dominio \alert{$\omega$-continuo}: ammette $\cB$ numerabile}
\end{frame}

\begin{frame}{Domini: topologia di Scott}
\begin{nomedef}{Aperto di Scott}<1->
In un dcpo
\begin{itemize}
\item $U=\su U$\hfil e\hfil $\directsup{D}\in U\implies D\cap U\neq\emptyset$
\end{itemize}
\end{nomedef}
\uncover<1->{\alert{$\tau_\scott$}$(P,\sqmineq)$: topologia di Scott (T$_0$)}
\begin{itemize}[<2->]
\item $C$ chiuso $\equiv$ inferiore e contiene il sup di ogni suo diretto 
\item $\giu x=\overline{\{x\}}$ \hfil \big(in particolare $\leq=\sqmineq$\big)
\item Ogni superiore è saturo
\item $\{\ssu x\mid x\in P\}$ è una base di $\tau_\scott$ \hfil \big(e $\textup{int}(\su x)=\ssu x$\big)
\end{itemize}
\uncover<3->{\alert{$\tau_\alex$}$(P,\sqmineq)=\{\su A\mid A\subseteq P\}$: topologia di Alexandroff}
\begin{itemize}[<3->]
\item Nei poset finiti $\tau_\scott=\tau_\alex$
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Domini: sobrietà (definizioni e proprietà)}
		\begin{itemize}[<1->]
			\item\alert{Irriducibile}: $\su p\setminus\{p\}$ è un filtro oppure è vuoto
			\item\alert{Primo}: $P\setminus\giu p$ è un filtro oppure è vuoto
			\item Irriducibile $\equiv\hfill x\sqcap y=p\implies x=p\lor y=p$\hfill\mbox{}
			\item Primo $\quad\quad\;\equiv\hfill x\sqcap y\sqmineq p\implies x\sqmineq p\lor y\sqmineq p$\hfill\mbox{}
		\end{itemize}
	\uncover<1->{Se distributivo	\big(come$ \mathcal{O}(X)$\dots\big) irriducibile $\equiv$ primo}
	\uncover<2->{\smallskip\hrule\smallskip}
	\uncover<2->{In $\mathcal{O}(X)$ se $C$ chiuso:}
		\begin{itemize}[<2->]
			\item $C=\overline{\{x\}}\implies \neg C$ irriducibile (e primo)
			\item $C$ irriducibile $\iff\neg C$ primo
		\end{itemize}
	\begin{nometeo}{Ogni dominio è sobrio e localmente compatto}<3->
		\begin{itemize}
			\item $\neg CI\in\mathcal{O}(X)$ è primo, quindi $CI=\giu x$ \hfill(sobr.)
			\item $x\in\ssu y\subseteq\su y\subseteq U_x$  \hfill(loc. comp.)
		\end{itemize}
	\end{nometeo}
\end{frame}

\begin{frame}{Kuratowski su reticoli continui}
\begin{teorema}<1->
Siano $(Y,\tau_Y)$ topologico, $(P,\tau_\scott)$ reticolo continuo,\par
$f\colon X(\subseteq Y)\to P$ continua,	\hfil$F_y=\Big\{\bigsqcap\big(f(U_y)\big)\mid U_y\in\tau_{Y\vert X}\Big\}$

Allora \begin{align*}\SwapAboveDisplaySkip
			f^*\colon Y	&\to P\\
								y	&\mapsto\directsup{F_y}
			\end{align*}
è continua e $F^*_{\vert X}\equiv f$
\end{teorema}
\begin{itemize}
\item<2-> $U_y\subseteq U\implies \bigsqcap\big(f(U_y)\big)\sqmineq\bigsqcap\big(f(U)\big)\implies F_y$ diretto
\item<3-> $f^*(y)\in\ssu z\implies z\ll t\ll f^*(y)$ per interpolazione\par
			quindi $t\sqmineq U_y$ da cui $f^*(U_y)\subseteq\su t\subseteq\ssu z$\hfill(continua)
\item<4-> $f^*(x)\sqmineq f(x)$ (ovvio)\par
			$z\ll f(x)\implies f(U_x)\subseteq\ssu z\implies z\sqmineq f^*(x)$\hfill(estende)
\end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Gli spazi polacchi}
\begin{frame}{Polacchi: completezza}
$(X,d)$ metrico.
\begin{itemize}
\item Successione \alert{di Cauchy}: $\forall r>0\exists n_0\forall n_0<n<m\quad d(x_n,x_m)<r$
\item \alert{Completo}: ogni successione di Cauchy converge in X
\end{itemize} 
\uncover<2->{\medskip\hrule\medskip
$(X,\tau)$ topologico}
\begin{itemize}
\item<2-> \alert{Completamente metrizzabile}: metrica compatibile completa
\item<3-> Prodotto numerabile di completamente metrizzabili è completamente metrizzabile
\end{itemize} 
\end{frame}

\begin{frame}{Polacchi: definizione ed esempi}
\begin{nomedef}{Spazio polacco}
\begin{itemize}
\item Separabile e completamente metrizzabile
\end{itemize}
\end{nomedef}
\begin{itemize}
\item<2-> $\R$ è polacco
\item<2-> \alert{$\cantor$}: $2^\omega$\hfil \alert{$\baire$}: $\omega^\omega$\hfil sono polacchi
\item<3-> Chiusi o aperti nei polacchi sono polacchi
																\begin{itemize}
																		\item intersezione numerabile di aperti è polacca
																\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Polacchi: sobrietà}
\begin{lemma}
Se esiste una suriezione aperta e continua $f\colon X\to Y$ da un polacco su un T$_0$, allora $Y$ è sobrio
\end{lemma}
\begin{itemize}
\item<2-> $\{B_n\}_{n\in\omega}\subseteq\tau_Y$: aperti che intersecano $CI$
\item<3-> $(x_n)_{n\in\omega}\subseteq X$ e $(U_n)_{n\in\omega}$ decrescente  t.c.\par\hfil$x_n\in U_n\cap f^{-1}(B_n\cap CI)$
\item<4-> $(x_n)_{n\in\omega}$ di Cauchy convergente a $\bar{x}$
\item<5-> $y=f(\bar{x})$ verifica $\overline{\{y\}}=CI$
\end{itemize}
\begin{teorema}<6->
Ogni spazio polacco è sobrio
\end{teorema}
\end{frame}

\begin{frame}{Polacchi: ipotesi del continuo}
\begin{teorema}<1->
Un polacco più che numerabile ha la cardinalità del continuo
\end{teorema}
\begin{itemize}
\item<2-> \alert{Schema di Cantor}: $A_{a\poi 0}\cap A_{s\poi 1}=\emptyset$;\hfill$A_{a\poi 0},A_{s\poi 1}\subseteq A_s$
\item<3-> $\cantor$ si immerge in ogni polacco, perfetto e non vuoto\begin{itemize}
																											\item ogni palla aperta ha elementi distinti
																											\item schema di Cantor convergente dimezzando i raggi
																														\end{itemize}
\item<4-> Cardinalità dei polacchi perfetti non vuoti: continuo
\item<5-> \alert{Cantor-Bendixson}: scomposizione (!) $P\cup A$\begin{itemize}
																											\item $P$: condensazione \hfill $A=\neg P$: esiste intorno numerabile
																															\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Polacchi: gerarchia boreliana}
$(X,\tau)$ metrizzabile,\quad$2\leq\alpha<\omega_1$
\begin{itemize}
\item \alert{$\BS{1}(X,\tau)$}$=\tau \hfill\alert{\BP{1}(X,\tau)}=\{A\mid\neg A\in\tau\}$\hfill\mbox{}
\item \alert{$\BP{\alpha}(X,\tau)$}$=\{A\mid\neg A\in\BS{\alpha}(X,\tau)\}$
\item \alert{$\BS{\alpha}(X,\tau)$}$=\bigg\{\bigcup_{i\in\omega}A_i\mid\forall\, i\;\exists\,\beta_i<\alpha\;\; A_i\in\BP{\beta_i}(X,\tau)\bigg\}$
\item \alert{$\BD{\alpha}(X,\tau)$}$=\BS{\alpha}(X,\tau)\cap\BP{\alpha}(X,\tau)$
\end{itemize}
\hrule
\begin{itemize}
\item<2-> \alert{$\borel(X,\tau)$}=$\displaystyle\smashoperator{\bigcup_{\alpha<\omega_1}}\BS{\alpha}(X,\tau)=\smashoperator{\bigcup_{\alpha<\omega_1}}\BP{\alpha}(X,\tau)=\smashoperator{\bigcup_{\alpha<\omega_1}}\BD{\alpha}(X,\tau)$
\item<3-> Se più che numerabile non collassa: $\BS{\alpha}\neq\BP{\alpha}$
																								\begin{itemize}
																									\item Esiste $\cantor$-Universale per $\BS{\alpha}$ e $\BP{\alpha}$
																									\item $\cantor\subseteq X$ allora $\BS{\alpha}(\cantor)=\BP{\alpha}(\cantor)=\big\{G_s^\alpha\mid s\in\cantor\big\}$
																									\item $S^\alpha=\big\{s\in\cantor\mid s\neq G^\alpha_s\big\}\big(=G^\alpha_t\big)$
																									\item Assurdo: $t\in G^\alpha_t\equiv t\notin G^\alpha_t$
																								\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Polacchi: caratterizzazioni}
\end{frame}



\section{La novità: i quasi-polacchi.}
\subsection{La quasi-metrica}
\begin{frame}{titolo}
\end{frame}


\subsection{Una ``nuova'' gerarchia}
\begin{frame}{titolo}
\end{frame}


\subsection{(I sottospazi quasi-polacchi)}
\begin{frame}{titolo}
\end{frame}


\subsection{Generalizzazione polacchi e domini}
\begin{frame}{titolo}
\end{frame}




\section*{Quindi e inoltre\dots}
\begin{frame}{titolo}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
\makebox(0,65)[ct]{\includegraphics[width=0.55\textwidth]{polloPallido2}}\\
\makebox(0,50)[ct]{\Huge{\textsc{{\calligra Saalvé} \rotatebox[origin=c]{-90}{\};-)}}}}
\end{center}
\end{frame}







\appendix
\section{ciccio pasticcio}
\subsection{mandi}
\begin{frame}{accipicchia}
\end{frame}



%\input{Sezioni/Preliminari}
%\input{Sezioni/Domini}
%\input{Sezioni/Polacchi}
%\input{Sezioni/Quasi-polacchi}
%\input{Sezioni/Epoi}
\end{document}
